{
  "cursos": [
    {
      "status": "published",
      "type": "a-distancia",
      "description": "",
      "title": "Fundamentos do Gerenciamento de Projetos - M\u00f3dulo I ",
      "expiration_date": "31/12/2020 00:00:00",
      "activity": {
        "knowledge_area": "1|ADMINISTRACAO",
        "visibility": "None",
        "methodology": "3|A DISTANCIA",
        "activity": "04135201|Gerenciamento de Projeto",
        "concentration_area": "1|ADMINISTRACAO",
        "modality": "12|TREINAMENTO"
      },
      "quiz": {
        "number_of_random_questions": 10,
        "signature_manager": false,
        "title": "Avalia\u00e7\u00e3o",
        "grading_scale": [
          {
            "grade": "Parab\u00e9ns",
            "gradeinfo": "",
            "score": "70"
          },
          {
            "grade": "Revise o conte\u00fado e tente novamente",
            "gradeinfo": "",
            "score": ""
          }
        ],
        "instant_feedback": true,
        "questions": [
          [
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "Os itens I e V s\u00e3o falsos.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Todos os itens s\u00e3o falsos.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Apenas o item V \u00e9 falso.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Os itens II, III e IV s\u00e3o falsos",
                  "correct": true
                }
              ],
              "title": "Julgue os itens abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.\r\n\r\nI. A realiza\u00e7\u00e3o de projetos ao longo do tempo demandou das organiza\u00e7\u00f5es o aprimoramento das metodologias e da conceitua\u00e7\u00e3o de \"Gerenciamento de projeto\".\r\n\r\nII. O aprendizado com a realiza\u00e7\u00e3o de projetos tamb\u00e9m permitiu notar que eles n\u00e3o apresentam caracter\u00edsticas que sejam comuns a todos.\r\n\r\nIII. Projeto \u00e9 um esfor\u00e7o permanente empreendido para criar um produto, servi\u00e7o ou resultado exclusivo.\r\n\r\nIV. A realiza\u00e7\u00e3o de projetos para resolver determinados problemas se restringe a empreendimentos grandiosos.\r\n\r\nV. O crescimento da demanda por novos neg\u00f3cios e a competitividade do mercado faz com que as organiza\u00e7\u00f5es busquem estruturar suas a\u00e7\u00f5es em forma de projetos."
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "2, 4, 1 e 3.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "3, 1, 4 e 2.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "1, 4, 3 e 2.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "1, 4 , 2 e 3.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "2, 1, 4 e 3.",
                  "correct": true
                }
              ],
              "title": "Enumere a segunda coluna de acordo com a primeira, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que indica a seq\u00fc\u00eancia correta.\r\n\r\n1.Programa\r\n2.Projetos\r\n3.Subprojetos\r\n4.Portf\u00f3lio de projetos\r\n\r\n(    ) \u00e9 original, visando gerar um produto ou servi\u00e7o \u00fanico.\r\n(    ) \u00e9 um grupo de projetos gerenciados de forma coordenada, visando obter benef\u00edcios e controles que dificilmente seriam alcan\u00e7ados quando gerenciados isoladamente.\r\n(    ) refere-se a um conjunto de projetos ou programas e outros trabalhos, agrupados para facilitar o gerenciamento eficaz desses elementos a fim de atingir objetivos estrat\u00e9gicos de neg\u00f3cio.\r\n(    ) \u00e9 um subconjunto de um projeto maior que foi dividido para facilitar o seu gerenciamento, pode ser gerenciado por um membro da equipe, empresa externa, ou uma unidade funcional."
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "Determinar que o desligamento di\u00e1rio das luzes e aparelhos eletr\u00f4nicos ocorra a partir das 20h.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Utilizar o metr\u00f4 em vez de t\u00e1xi para deslocamentos de reuni\u00f5es de trabalho.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Uma proposta de redu\u00e7\u00e3o de 10% na realiza\u00e7\u00e3o de horas extras para os pr\u00f3ximos tr\u00eas meses.",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "O uso cont\u00ednuo de folhas de rascunho para produzir blocos de papel.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Utilizar copos de vidro que j\u00e1 existem na copa ao inv\u00e9s de copos de pl\u00e1stico.",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "Gon\u00e7alves, o gerente de Projetos de uma empresa de produ\u00e7\u00e3o de softwares, precisa elaborar um projeto para diminuir os gastos em sua empresa. Auxilie Gon\u00e7alves, marcando a op\u00e7\u00e3o que corresponde a um projeto:"
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "Gest\u00e3o de Projetos, somente no planejamento do projeto, dos resultados produzidos.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Gest\u00e3o funcional, nas atividades rotineiras para produzir produto ou servi\u00e7o \u00fanico, dos resultados produzidos.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Gerenciamento de Projetos, nas atividades do projeto, dos resultados produzidos.",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "Gerenciamento de Projetos, somente no monitoramento e controle do projeto, dos resultados produzidos.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Gerenciamento de Projetos, somente na execu\u00e7\u00e3o do projeto, dos resultados produzidos.",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "_____________________ envolve a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades, ferramentas e t\u00e9cnicas _______________ a fim de atender aos seus requisitos. Al\u00e9m disso, visa garantir a internaliza\u00e7\u00e3o e a perenidade ____________."
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "O \"Meu filho bem cuidado\" pode ser um projeto e \"Meu filho bem cuidado at\u00e9 os tr\u00eas\" e \"Meu filho bem cuidado dos tr\u00eas aos seis\" seus subprojetos.",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "O \"Meu filho bem cuidado\" \u00e9 um portf\u00f3lio e \"Meu filho bem cuidado at\u00e9 os tr\u00eas\" e \"Meu filho bem cuidado dos tr\u00eas aos seis\" comp\u00f5em outro portf\u00f3lio.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "O \"Meu filho bem cuidado\" \u00e9 um subprograma e \"Meu filho bem cuidado at\u00e9 os tr\u00eas\" e  \"Meu filho bem cuidado dos tr\u00eas aos seis\" subprojetos.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "O \"Meu filho bem cuidado\" \u00e9 com certeza um programa e \"Meu filho bem cuidado at\u00e9 os tr\u00eas\" e \"Meu filho bem cuidado dos tr\u00eas aos seis\" seus subprogramas.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "O \"Meu filho bem cuidado\" \u00e9 um projeto e \"Meu filho bem cuidado at\u00e9 os tr\u00eas\" \u00e9 um programa e \"Meu filho bem cuidado dos tr\u00eas aos seis\" um subprojeto.",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "Para a ONG em que Ademir \u00e9 volunt\u00e1rio, foi disponibilizada verba para atender m\u00e3es de comunidades carentes, que trabalham e n\u00e3o t\u00eam com quem deixar seus filhos pequenos. Ademir, que tamb\u00e9m \u00e9 Gerente de Projetos, lan\u00e7ou o \"Meu filho bem cuidado\", que tem como objetivo prover creches nessas comunidades  no prazo de tr\u00eas meses. Como foi identificada a necessidade de dividir o \"Meu filho bem cuidado\", foram criados o \"Meu filho bem cuidado at\u00e9 os tr\u00eas\", que atende crian\u00e7as de at\u00e9 tr\u00eas anos de idade e o \"Meu filho bem cuidado dos quatro aos seis\", que atende crian\u00e7as de at\u00e9 seis anos. Tendo como base este texto de apoio, marque a alternativa correta:"
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "Administra\u00e7\u00e3o do restaurante tem\u00e1tico.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Fabrica\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de um novo carro comercial.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Manter e operar o sistema el\u00e9trico e de automa\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio comercial.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Plantar e colher as safras.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Desenhar e construir um pr\u00e9dio comercial.",
                  "correct": true
                }
              ],
              "title": "Projetos t\u00eam um objetivo preciso, mensur\u00e1vel e resultado previs\u00edvel. Os processos (atividades cont\u00ednuas) s\u00e3o planejados a longo prazo, o controle pode mudar bastante durante o tempo. Assinale onde h\u00e1 um exemplo de projeto."
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "o Plano de Gerenciamento do Tempo.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "o Plano de Gerenciamento de Riscos.",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "o Plano de Gerenciamento das Aquisi\u00e7\u00f5es.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "a EAP.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "o Plano de Gerenciamento de RH.",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "Florismar gerencia um projeto governamental e est\u00e1 elaborando um documento que demonstra como se dar\u00e3o os processos relativos ao gerenciamento das amea\u00e7as e oportunidades que podem ocorrer e afetar o desenvolvimento do projeto. O documento que Florismar est\u00e1 elaborando \u00e9:"
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "executar o Plano de Projeto, realizando tarefas, atividades e pacotes de trabalho.",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "atuar como integrador de todas as partes do projeto.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "coordenar a elabora\u00e7\u00e3o do Plano de projeto.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "gerenciar o processo de encerramento do projeto.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "assegurar que a execu\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00f5es do projeto sejam desenvolvidas conforme planejadas.",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o expressa um papel atribu\u00eddo ao Gerente de projetos:"
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "Gest\u00e3o de projetos, a organiza\u00e7\u00e3o funciona, realizando somente projetos.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Gerenciamento de projetos, a organiza\u00e7\u00e3o somente planeja projetos, como organiza\u00e7\u00e3o.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Gest\u00e3o Funcional, a organiza\u00e7\u00e3o funciona, como escrit\u00f3rio de projetos.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Gerenciamento de projetos, a organiza\u00e7\u00e3o funciona, como organiza\u00e7\u00e3o.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Gest\u00e3o Funcional, a organiza\u00e7\u00e3o funciona, como organiza\u00e7\u00e3o.",
                  "correct": true
                }
              ],
              "title": "Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa as lacunas abaixo._____________________ corresponde \u00e0 forma pela qual _____________________, agrega valor a seus clientes e cumpre sua finalidade ______________________, rotineiramente. \u00c9 repetitiva, padronizada em passos, gerando o mesmo produto ou servi\u00e7o v\u00e1rias vezes."
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "Jos\u00e9 e Graciano n\u00e3o s\u00e3o stakeholders do projeto.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Jos\u00e9 \u00e9 o cliente, Camila \u00e9 gerente funcional, Aline \u00e9 gerente do projeto e Graciano \u00e9 membro da equipe do projeto.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Jos\u00e9 \u00e9 o patrocinador, Camila \u00e9 gerente funcional, Aline \u00e9 membro da equipe de projeto e Graciano \u00e9 o gerente de projetos.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Jos\u00e9 \u00e9 o cliente, Camila \u00e9 a gerente do projeto, Aline \u00e9 membro da equipe do projeto e Graciano \u00e9 o patrocinador.",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "Jos\u00e9 \u00e9 patrocinador, Camila \u00e9 gerente do projeto, Aline \u00e9 gerente funcional e Graciano n\u00e3o \u00e9 stakeholder do projeto.",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "JOS\u00c9 solicitou \u00e0 ag\u00eancia de Publicidade \"Publicitar\" uma campanha promocional para a linha de produtos de sua empresa. CAMILA, que faz parte do corpo gerencial da \u00e1rea de planejamento da \"Publicitar\", elaborou um projeto para esta campanha e o coordenar\u00e1. Uma de suas colaboradoras, ALINE, ficar\u00e1 respons\u00e1vel por uma das etapas operacionais do projeto, uma a\u00e7\u00e3o promocional. GRACIANO \u00e9 o diretor da \u00e1rea de atendimento da \"Publicitar\" e far\u00e1 o contato entre a equipe de projetos e JOS\u00c9, provendo apoio institucional para a execu\u00e7\u00e3o do projeto. A respeito dos stakeholders neste projeto, marque a alternativa correta:"
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "Planejamento.",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "Execu\u00e7\u00e3o.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Encerramento.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Inicia\u00e7\u00e3o.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Monitoramento e Controle.",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "A empresa Construir LTDA est\u00e1 elaborando, para um projeto de constru\u00e7\u00e3o de uma rodovia, o Plano de Gerenciamento do projeto, estabelecendo o escopo total do projeto definindo e refinando os seus objetivos e desenvolvendo o curso de a\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio para alcan\u00e7ar esses objetivos. Este projeto est\u00e1 na fase de:"
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "atua\u00e7\u00e3o do gestor n\u00e3o tem prazo definido, defini\u00e7\u00e3o de objetivos, abrang\u00eancia definida, limite da dura\u00e7\u00e3o, recursos s\u00e3o alocados permanentemente e criar produto ou servi\u00e7o exclusivo.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "atua\u00e7\u00e3o do gestor n\u00e3o tem prazo definido, defini\u00e7\u00e3o de objetivos, abrang\u00eancia definida, mant\u00e9m os processos produtivos estabelecidos, recursos s\u00e3o alocados permanentemente e criar solu\u00e7\u00f5es novas e ainda desconhecidas.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "defini\u00e7\u00e3o das responsabilidades, defini\u00e7\u00e3o de objetivos, abrang\u00eancia definida, limite da dura\u00e7\u00e3o, recursos s\u00e3o alocados permanentemente e criar solu\u00e7\u00f5es novas e ainda desconhecidas.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "defini\u00e7\u00e3o das responsabilidades, defini\u00e7\u00e3o de objetivos, abrang\u00eancia definida, limite da dura\u00e7\u00e3o, recursos alocados temporariamente e criar produto ou servi\u00e7o exclusivo.",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "defini\u00e7\u00e3o das responsabilidades, defini\u00e7\u00e3o de objetivos, abrang\u00eancia definida, linha de produ\u00e7\u00e3o gerando sempre o mesmo produto, recursos s\u00e3o alocados permanentemente e criar solu\u00e7\u00f5es novas e desconhecidas.",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "Assinale a op\u00e7\u00e3o em que todos os itens s\u00e3o caracter\u00edsticas b\u00e1sicas de um projeto:"
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "Pesquisar planta resistente a determinado tipo de praga.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Plantar e colher safras de arroz.",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "Desenhar e construir um pr\u00e9dio comercial.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "A cria\u00e7\u00e3o de um novo modelo de carro.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Reda\u00e7\u00e3o de um livro.",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "Os processos (atividades cont\u00ednuas) s\u00e3o planejados a longo prazo, o controle pode mudar bastante durante o tempo. Projetos t\u00eam um objetivo preciso, mensur\u00e1vel e resultado previs\u00edvel. Assinale a op\u00e7\u00e3o onde h\u00e1 um exemplo de atividade continua."
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "\u00c9 temporal, ou seja, acontece durante um per\u00edodo de tempo com in\u00edcio e fim definidos.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Os recursos s\u00e3o alocados temporariamente e desmobilizados ao seu t\u00e9rmino.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "\u00c9 original, ou seja, gera um produto ou servi\u00e7o \u00fanico.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Gerar mudan\u00e7a nos processos produtivos estabelecidos, ou seja, \u00e9 desestabilizador da ordem.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Tend\u00eancia de manter uma rotina previs\u00edvel.",
                  "correct": true
                }
              ],
              "title": "Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve uma caracter\u00edstica da gest\u00e3o funcional que a diferencia do gerenciamento de projetos:"
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "I e II.",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "III e IV.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "I e III.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "I, II e III.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "II e III.",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "A editora Publica S.A. possui v\u00e1rias iniciativas estrat\u00e9gicas em seu Plano Estrat\u00e9gico, dentre as quais podemos citar: \r\n\r\nI.\"Ser uma empresa reconhecida como socialmente respons\u00e1vel perante seu p\u00fablico\".\r\n\r\nII.\"Desenvolver produtos com o m\u00e1ximo de economia\"\r\n\r\nIII.\"Aprimorar o conhecimento em gest\u00e3o de recursos humanos de seu corpo gerencial\".\r\n\r\nIV.\"Desenvolver produtos para o p\u00fablico infantil\"\r\n\r\nUm dos projetos da empresa consiste em publicar, dentro de um ano, um novo romance com material recicl\u00e1vel. Considerando que no ambiente organizacional, o planejamento estrat\u00e9gico orienta e prioriza as diversas iniciativas da organiza\u00e7\u00e3o, sendo um aspecto importante na cria\u00e7\u00e3o de um projeto, pode-se afirmar que este projeto est\u00e1 diretamente alinhado com as seguintes iniciativas estrat\u00e9gicas do Plano Estrat\u00e9gico da editora:"
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "Conjunto de atividades de ciclo cont\u00ednuo para serem realizadas no \u00e2mbito de uma unidade organizacional, a fim de produzir diversas vezes um mesmo produto ou servi\u00e7o.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "\u00c9 um processo que consiste em um grupo de atividades controladas e coordenadas empreendidas para alcance de um objetivo conforme requisitos espec\u00edficos, incluindo tempo, custo e recursos ilimitados.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "\u00c9 um empreendimento de rotina com diversas atividades repetitivas e de ciclo cont\u00ednuo planejadas antecipadamente.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Conjunto de atividades ou medidas planejadas para serem realizadas com responsabilidade de execu\u00e7\u00e3o definida, a fim de alcan\u00e7ar determinados objetivos, dentro de uma abrang\u00eancia definida, num prazo de tempo limitado e com recursos espec\u00edficos para criar solu\u00e7\u00f5es novas.",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "S\u00e3o atividades cont\u00ednuas planejadas a longo prazo, o controle pode mudar bastante durante o tempo, sempre procurando novas oportunidades e, muitas vezes, outros resultados.",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de projeto:"
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "Apenas o item V \u00e9 falso.",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "Os itens I e II s\u00e3o falsos.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Os itens III, IV e V s\u00e3o falsos",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Todos os itens s\u00e3o falsos.",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "Julgue os itens abaixo e escolha a op\u00e7\u00e3o correta:\r\n\r\nI.Para identificar um projeto \u00e9 necess\u00e1rio considerar a pol\u00edtica organizacional, uma vez que a cria\u00e7\u00e3o depende da natureza do projeto, do estilo da equipe ou da organiza\u00e7\u00e3o executora dele. O planejamento estrat\u00e9gico orienta e prioriza as diversas iniciativas da organiza\u00e7\u00e3o, esse \u00e9 um aspecto importante na cria\u00e7\u00e3o de um projeto.\r\n\r\nII.O planejamento estrat\u00e9gico orienta e prioriza as diversas iniciativas da organiza\u00e7\u00e3o, esse \u00e9 um aspecto importante na cria\u00e7\u00e3o de um projeto: o alinhamento com o plano estrat\u00e9gico. \u00c9 importante observar a contribui\u00e7\u00e3o positiva dos objetivos do projeto no alcance das metas estrat\u00e9gicas definidas e os riscos inerentes ao projeto.\r\n\r\nIII.Partes Interessadas (stakeholders) geralmente s\u00e3o pessoas e organiza\u00e7\u00f5es, como clientes, patrocinadores, organiza\u00e7\u00f5es executoras e o p\u00fablico, que estejam ativamente envolvidas no projeto ou cujos interesses podem ser afetados de forma positiva ou negativa pelo projeto. \r\n\r\nIV.Algumas perguntas podem ajudar o gestor a descobrir o projeto real, dentre elas: Qual a necessidade real ou o prop\u00f3sito do que estamos tentando fazer?\r\n\r\nV.Para criar um projeto \u00e9 necess\u00e1rio somente definir, antes de aprov\u00e1-lo, o local onde a equipe de projeto ficar\u00e1, qual ser\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do gerente e qual o nome do projeto."
            },
            {
              "alternatives": [
                {
                  "answer": "Controle",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Estrat\u00e9gico",
                  "correct": true
                },
                {
                  "answer": "Suporte",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Gerencial",
                  "correct": false
                },
                {
                  "answer": "Metodol\u00f3gico",
                  "correct": false
                }
              ],
              "title": "O escrit\u00f3rio de projetos de uma grande empresa de telemarketing atua identificando, priorizando e selecionando os projetos que devem ser executados na empresa. Desta forma, ele busca alinhar os projetos \u00e0 estrat\u00e9gia corporativa. Al\u00e9m disso, ministra cursos e palestras em Gerenciamento de Projetos, fornecendo educa\u00e7\u00e3o continuada aos gestores de projetos da empresa. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que este escrit\u00f3rio de projetos \u00e9 do tipo:"
            }
          ]
        ],
        "directions": "\r\n<p>Avalia\u00e7\u00e3o</p>\r\n",
        "random_order": true,
        "allow_repetition": true,
        "one_question_per_page": false
      },
      "learningmodule_folder": "\r\n<p></p>\r\n",
      "published_date": "27/02/2015 10:23:00",
      "scorm": {
        "folder": "/opt/zope298/courses/fgp_m1_20150129/",
        "title": "fgp_m1_20150129"
      },
      "max_number_attempt_assessment": [
        "3"
      ],
      "id": "fgp-m1"
    }
  ]
}